# Task4

## Как включить
### Как включить
```console
  docker compose up
```

### Ручки

Документация по ручкам [тут](./internal/docs/swagger.json)
(поправлена опечатка в путях)\
Доступные пользователи:
1. test123/qwerty
2. test626/asdfg
3. zxcvb/qwerty


### Сервисы

1. Приложение-api:
```console
  localhost:8080
```
2. prometheus:\
Нет доступа из вне контейнера 
3. grafana (admin/grafana):
```console
  localhost:8083
```


Взаимодействие между системами происходит внутки docker контейнера.

## По заданию

### Логирование

Использовал zap.\
Покрыл логированием старт/остановку сервера, ошибки подключения дб, создания приложения и ручки api. Локально протестрировал (отключал бд, отправлял невалидные запросы итд - логирование работает)

### Метрики

Собираются все классические метрики go и http.

Собираются 3 кастомные метрики:
1. successful_logins_counter - число успешных операций login
2. unsuccessful_logins_counter - число неуспешных операций login
3. logout_counter - число выходов

Описаны [тут](./internal/metrics/metrics.go)

prometheus запускается в docker-compose, доступа к prometheus из вне контейнера нет.

### Трассы

Трассы не написал, как-то не пошло, но идея ясна, как будет больше времени буду разбираться. 

### Визуализация метрик (grafana)

По собранным метрикам создаётся 3 графика:

1. число успешных операций входов
2. число выходов
3. отношение успешных входов ко всему количеству (ну например брутфорс чекать, почему нет :D)

dashboard лежит [тут](./.grafana/dashboards/ASM-1700403138998.json)

prometheus и dashboard подключаются автоматически.